中國移除 1 萬多個「吃播」帳號 禁止浪費食物

之前中國的國家主席習近平表示要禁止浪費食物後，CCTV 點名批評「吃播」節目違規，繼而出現大批「吃播」帳號被下架，在一個月後已經有超過一萬個相關帳號被刪除。

「吃播」文化源於韓國，主要是直播吃東西的節目，在中國也成為熱潮，彷彿形成一個產業鏈。這些節目通常以大胃王挑戰或者美女作招徠，吸引觀衆觀看。不過在最近習近平一聲令下之後，據稱已經有 1.36 萬個違規「吃播」帳號被刪除，甚至引發了吃播行業的失業潮。

在最近的「三項整治」推進會中，中國中央網絡安全和信息化委員會辦公室表示，經過處置之後，「網絡傳播秩序明顯改觀，網絡生態有效改善，行業規範管理水平逐步提升。」未來他們將會繼續向違規網站平台、帳戶和主播施壓，營造「清朗健康的網絡空間」。

直播食空氣

抵啦，食到成隻豬咁

乜撚野吃播
又係工黎?
食野都有錢收?

古代大飢荒、水災同瘟疫係會亂事不斷, 終致亡國
但現代科技太好, 監控技術都係, 正苦太容易, 亦掌握得太多訊息

個樣中撚左輻射？

韓狗帶起先 支那狗照抄

識字?

「吃播」文化源於韓國，主要是直播吃東西的節目，在中國也成為熱潮，彷彿形成一個產業鏈。這些節目通常以大胃王挑戰或者美女作招徠，吸引觀衆觀看。

男人老狗化妝化到咁
仲剪個十兄弟頭

無吃播
轉行做性播囉

睇依啲同做依啲嘅都係on9仔 核鳩突

何方妖孽?